膝頭對下少少好痛 除左睇醫生仲可以點？

小弟就打開波嘅 平時好跳得 但都無話特別痛 不過每逢打風落雨 左邊膝頭都會小小痛
呢個禮拜唔知點解無啦啦開始 今日又落街打波 跟住痛到仆街
除左睇醫生有無解決方法 例如 飲食 早訓 個啲？

風濕

今年先就黎20歲 咁快有

呢d位可能關關節或者韌帶事都唔定
而家唔醫好手尾長啊

多謝你

如果feel到膝頭後面個位痛可能係韌帶，前面對落可能係關節。

利申唔sure但試過兩次拉傷韌帶

如果有腫,可以選擇用毛巾包冰袋敷咗10分鐘先,消腫同鎮痛,注意凍傷,但都盡快求醫啦
戴定頭盔,唔專業架

咁應該關節

無腫 諗住聽日敷一敷

一個點痛
定係成個關節都痛？

做咩唔想就醫啊簡單直接,唔洗估估下

膝頭前面條軟筋？

驅風油

直接睇醫生喇⋯⋯唔好拖喇

我都有類似呢個問題，係咪要睇專科？
有無介紹？

一個點

又要做埋啲咩物理治療 覺得好煩

再前啲個舊骨

岩岩菠蘿蓋對下個個位？
係咪loading越大越痛，e.g. 跳高落地個陣

鞋要靚 你唔係職業球員 有軍醫成日睇住 要操下下身肌肉

係咪即係脛骨頂果個位

我係,想知係咩事

我200磅以前打波都會痛
後來轉踢波 唔洗跳咁多就無再痛

打得丁多

我覺得膝頭哥入面痛
即係點

應該係patellar tendinopathy,
又或者叫jumpers knee
即係條patellar tendon 發炎
依家唔做運動個陣有冇痛？

Exact7ly

應該係

唔會 大力少少摸就痛

我隻右膝頭同你一樣

itbs

再問多少少,
如果你做A呢個動作, 可以引發到同樣位置既痛
咁就應該係patellar tendinopathy

切左佢

上連登開post

我做A會痛 謝解答

咁你9成9係patellar tendinopathy
依家應該要做既係休息+練返條tendon既strength
e.g. 靠牆坐/squat, 但唔使上落, 淨係hold個動作
同埋每次做運動都一定要做warm-up, cool down
帶返走d metabolic waste, 對healing有幫助

如果真係要繼續打波, 可以戴條jumper's knee strap

將條strap硬既地方壓係你痛既位正上方
咁就可以spread開d stress

砍掉重練

真係好感謝你
呢個痛都困擾左我兩三年

點樣郁會痛先 ?
如果行路都會"YUN" 痛既可能係勞損. 抖一排無事
但刺痛就有機會關 條_帶事

兩三年你都唔搵醫生睇下
BTW, 坐牆個動作可以做30s- 1min/set, 3 set, rest 1 min
覺得有進步可以做squat (都係hold), 再來就做單腳squat hold
如果一轉動作, 24hr後仍然覺得會痛, 咁就做返上一個
如單腳squat hold都OK, 咁就可以轉leg press, 慢上慢落, 1:1咁做
另外多d拉下大腿前後d muscle

睇物理治療啦
其實上面巴打答緊你既野都係物理治療黎

次次都係打波痛,打完休息下又無事,行得走得
其實都知應該有D事,但又唔知搵邊個睇好

感激

我同樓主一樣，射波個時左腳重心腳一曲果個位就痛死人，休息返個幾月就無痛了

連登神醫 隔住mon都睇到症

髕骨呀 你google下
初初敷住冰先 再逐漸強化返四頭肌

我之前都有跳躍膝

Jumpers knee
Iliotibial band syndrome唔會係localized咁痛

睇AV
你都係想咁